兩歲已識加減乘除 港數學神童13歲讀碩士

【星島日報報道】香港再誕生數學神童，由香港移民到蘇格蘭的羅宏博（Lo Wang Pok），以13歲之齡完成英國公開大學（Open University）的數學學士學位課程，並以一級榮譽畢業，他會以兼讀形式在雪菲爾大學（Sheffield University）修讀統計與醫療應用碩士。

羅宏博表示，十分開心可以一級榮譽畢業，「我很享受學習數學，但也越來越有挑戰性，數理概念開始越來越難和抽象，主要是靠邏輯和推理。」雖然年紀輕輕已在大學以一級榮譽畢業，但羅宏博仍有在傳統學校就讀，閒時喜歡與朋友外出，鐘情彈鋼琴和結他。

羅宏博2006年由香港移民到蘇格蘭，兩歲已懂得加減乘除並展現出數學天份，11歲就通過數學科高級程度考試並取得「A」級成績。

如果冇移民嘅話

話時話沈詩均而家去左邊

做緊講師

我地OU

如果佢係香港讀，
佢一定會比人話佢人生規劃做得唔好。

鯨大仔

06年移民，都計做香港人

港乜野神童，人地一早移咗民啦
仲係香港話一早俾個老豆借佢上位

點解唔等佢大啲再入啲更加好嘅大學？而咁好嘅資質無謂比ou個名跟成世
就係為左神童呢個名？

所以準備去Sheffield uni 讀master 洗底 sheffield 唔差Russell Group

英國鯨大喎
係英國係唔係等於鯨大在香港

膚淺 早啲grad 出黎出多幾份paper仲好啦，聰明既人根本係自學，學校既質素影響好細小

英國ou係左翼思想溫床

咁細個讀大學跟本啲prof圍住佢轉比support佢
跟到既話盡快畢業做研究好過

英國嘅ou好差？
其實好多大學有年齡限制

開大

Ucla

Ou

移左民都要孭住香港人依個身份都幾悲

仲要下下比人小題大做

沈詩均都係bu
有料讀咩學校都一樣

係英國睇電影陣見到OUUK賣廣告
應該好極有限

英國 OU 係比人讀 part time degree , 冇話勁定廢，如果真係要R degree 既求其入D野雞咪得

香咩港人

關香港咩事？人地移左民九世仲認親認戚做乜鳩

其實香港傳媒真係戇撚柒鳩，人地移民咗英國就已經係當地人，但香港傳媒就好似支那人一樣，當有類似黃皮膚黑頭髮就以種族為傲

Btw:佢會唔會無女溝

人地大個左食自己學生
依家唔溝都ok

好似係

上面貼沈生張圖做乜
岩岩研究左佢一陣，發現如果佢轉個all back 頭加套老西已經屌打大部分油面毒撚啦

正常連登仔13歲已經博士畢業

到箍完牙分分鐘幾靚仔

sor 我無知
無心踩個神童 其實13歲有個學位 就算間大學無名氣都已經勁過9成人

夠高已經屌打9成金鐘毒撚

笑左 uk ou 咁勁
咁多井底蛙當做hk ou

如果佢係窮人留係香港會點?

努力讀緊DSE範文

勁又未算
正正經經一間u囉

中文無3，無得讀u，讀hd

原來個master唔係數，係統計及醫學應用，讀到咁專，响香港真係聽乞食

公開大學

識人就直接入去head office 坐高層做admin 野架啦